【人仔唔易賺】大陸再出五辣招削巨星身價 片酬5,000萬封頂

最近由央視前主播崔永元爆出的陰陽合同事件，引娛樂圈稅務大地震，國家有連串政策打擊影視圈，首先范冰冰傳被軟禁受調查，經理人穆曉光已經被扣留助查逾月，打擊還在繼續。

由本月一日開始，國家稅務局口頭通知所有影視公司同藝人工作室：全國演員工作室，收入超過500萬的話改為查賬徵收（6%增值稅+0.78%增值附加稅+35%個人所得稅），按42%的綜合稅率交。政令一開，影視圈陷入停頓，約70部電視／電影停拍。有不願具名的男紅星經理人早前接受《蘋果》電話訪問稱：「原本我家藝人是接了一齣劇，現在投資方叫停，要求我們是七折收費，才可以接受我們稅後收款，否則合作就拉倒。」
但政府覺得仲未夠，中宣部向三大網絡平台施壓：即愛奇藝、優酷、騰訊視頻，即日起聯合正午陽光、華策影視、檸萌影業、慈文傳媒、耀客傳媒、新麗傳媒六大影視製作公司聯合壓價，抵制天價片酬演員，謂目的是促進影視行業健康發展。
如何抵制呢？包括：（注意：適用於綜藝節目、電視及電影）
1.演員、嘉賓總片酬不得超過製作成本之40%；
2.以劇集計，古裝劇一集上限800萬（人民幣，下同）；時裝劇則上限600萬。但時裝劇都有分grade，分別是600萬、400萬和300萬。
3.主要演員片酬，其最高片酬不得超過總片酬百分之70%；
4.個別演員單集片酬（含稅）不得超過100萬人民幣；
5.個別演員總片酬（含稅）最高不得超過5,000萬元
咁多年嚟，大陸政府成日話要打擊演員片酬，但冇一次成功，但今年嘅連串政策落嚟，係以今日出台嘅招數最打擊天價藝人。
以為「陰陽合同」可以陽奉陰違？你有張良計，但國家電影局牢牢控制盤數，而且監察的手段亦既狠且絕——申請准映證時，需要上報劇組整體預算、以及提供所有演員之銀行帳戶及帳單。如有違反或造假，將禁止發行。
星皓電影公司老闆王海峰今日接受《蘋果》電話訪問，他稱：「可以睇到國家係落重藥去調節成個影視行業，回復正常發展，近呢幾年演員片酬、幕後工作人員的確係升得好厲害，雖然話個市場係大咗，但無論係電影或電視劇，喺2017年有90%係蝕本，得10%係賺錢，所以網絡平台已經今年已靜雞雞將電影版權費降低咗60%。以前一部電影網絡版權可以賣一億人民幣，依家只係俾到4,000萬，你話減得勁唔勁。」

都係太貴

打擊洗黑錢炸

厲害了 我的國

人民日報話佢地人工高敗壞風氣

都係,個咩鹿含一套劇收成億

TVB領先全國

電影院全部做數
上面20蚊一張戲飛
同人講收幾億票房

會唔會落黎香港揾食，好驚

真.洗黑錢

好多方法刷

都幾千萬票房
邊會睇得上眼
仲要Tvb而家都唔係幾掂

我的國真利害

連最高工資都有埋

不如會唔會去美帝搵食

班北上奶共賣港藝人以後要大減人工

蝗蛆男嗰班咁快就收皮

北上果班過氣港星邊有人地大陸明星多人識高人工啊

一睇同P2P借錢好大關係

幾時有最低工時

可能好快好多北上搵銀堆偽人會返番CCTVB
CCTVB有福了

唔係紅二代同白社會洗錢咩

回流香港拍戲,再賣返上大陸

大陸做官日日就係諗點刷盡人民既$ 賺幾多都無用，隨時沒收

德政

提供所有演員之銀行帳戶及帳單

其實係鎖定有錢人屈錢

5000萬都好撚多啦

封得一下你估唔會再封呀？

等睇王蛆藍山雞etc返黎愛香港！！！！！

你都on9嘅
中國憲法都講明中國係社會主義國家啦
要再教育下中國人憲法啦
一切源於憲法

第一條 中華人民共和國是工人階級領導的、以工農聯盟為基礎的人民民主專政的社會主義國家。

社會主義制度是中華人民共和國的根本制度。禁止任何組織或者個人破壞社會主義制度。
...

第六條 中華人民共和國的社會主義經濟制度的基礎是生產資料的社會主義公有制，即全民所有制和勞動群眾集體所有制。社會主義公有制消滅人剝削人的制度，實行各盡所能、按勞分配的原則。

國家在社會主義初級階段，堅持公有制為主體、多種所有制經濟共同發展的基本經濟制度，堅持按勞分配為主體、多種分配方式並存的分配制度。

第七條 國有經濟，即社會主義全民所有制經濟，是國民經濟中的主導力量。國家保障國有經濟的鞏固和發展。

係香港簽約 用香港戶口咪得囉

好想睇花式舐港同扮本土
希望可以見到
畢竟香港賺係賺港幣（美金），如果香港庫房未俾人搶晒啲錢

點解要噉做
爭住畀多啲錢？
支那唔係經濟開始出問題都唔洗玩依啲嘢啦
仲出咁多錢不如自己袋穩啦

攪9影視圈 做低自己soft power
真係中國先諗得出

因為個soft power唔powerful囉
支那除咗多錢燒係影視同推啲星去外國拍戲之外有咩power？

繼開房產稅 P2P炒家之後 限制演員人工都出埋 下一招會係咩?

對外唔講
對內 淨係啲19劇同我是觀眾之類既show
攪愚民政策
你睇班00後 日日吳亦帆skr skr skr已經知
而且抽4成幾稅 搵鬼有心機做咩

贏蟈又贏

窮撚表示好葡萄

全部收錢嘅藝人都要拉去批鬥！！
否則都係吸血鬼，大資本家！！
娛樂大眾應該係免費！！

仲有冇呢D新聞 好想睇

戰狼使唔使加稅扣budget

之前睇有個大陸節目(乜乜三人行)
個主持人暗示某小鮮肉
拍戲一套電影分10日拍 10日內全部搞掂
每次酬金100萬 似係稿都唔洗背
D對白全部做口形 人聲全部後配
唔知係咪講緊鹿晗

宜家中國第一身價好似就係佢

大陸d演員收得貴但又無演技

下下億億聲，搵套放得上枱面都無

反而哩排印度d仲見得下人

早排有套講三父女摔交，堅好睇

同埋幾年前已經講過，人地幾日片酬

多過你成間實驗室全年經費，搵撚到人才咩

幾時到中超

痴撚線
咁樣搞鳩自己影視圈

係呢d地方收割得幾多稅黎補d爛帳阿
而家係人都睇得出你唔店等錢洗啦
仲點扮有料打貿易戰

希望唔好影響d影視作品既品質啦

佢都有病，批錢點由大陸出香港戶口

之前又話要喺演員抽重稅，減佢哋人工咪即係自己收少咗稅？

例如？

影響到影視就好
起碼新一代00後唔使再睇大陸劇洗腦先

exo個班全部都風山水起

支持
大陸影視發展真係唔得

犯冰冰呢個軍妓出返去都應該俾人追殺

削片酬d黑錢點使出去呀？

喺支共收半價的士陳都贏啦

點解支那蝕錢都仲可以keep住比佢蝕

北上有好多機會

5000千萬，仲要打42%組，即最top果班只能收2900萬，2及3線一定勁俾人壓價，仲要追逃税加罰款，冇勢力的奶共港星唔早Ｄ走佬，過去揾3千萬要處罰返2500萬，抵死

20蚊張戲飛，我當佢4億票房其實都係講緊2千萬人睇過，其實係好撚少人，你要考慮埋上面無嘢多，蝗蟲最多，蝗蟲最鍾意一窩蜂。

而且計返比例同150蚊張飛其實先等如香港千幾萬票房，差不多嗟？

正常啊

洗錢者....

收收埋埋咪又係比官貪

呢啲黑錢 蝕一半都當賺

笑4

范冰冰傳被軟禁受調查. 呢獲3個窿都俾D官玩殘哂

佢地人工係除稅後

其實香港都係因為明星太貴導致回報奇低結果收皮。

廣告係咪冇限?到時拍劇5000萬,俾個廣告佢補返數

咪戇鳩啦，泡菜的藝人人工超低，但人地可以紅到全世界。
根本明星就應該好似泡菜咁，無禮貌？封殺。行為不檢？封殺。一班靠樣既人造人憑咩賺咁多錢？

藝人就應該好似劉在錫，劉德華，古天樂呢種有品德有實力先應該賺到錢

未必

宇宙最强好似收一億喎，咁咪pk

佢收呢個價都叫有說服力過啲咩垃圾小鮮肉

國家缺水，一定先向最無反抗力有錢人開刀，所有明星都陰陽合約，一係付出大部份身家，一係坐監。

港星香港大把資產，ff大哥俾人捉，要俾20億才放人！

共匪本質是盜賊，＋Ｘ一早看穿今天你賺他10元，明天可能要你身家財產！

十幾億人每人比一蚊
都係得五千萬

驚閪咩
就算減左
都仲高過一般打工仔至少1000倍
除非退休
咁係唯有硬食
唔通走去做文員

真係可憐喎，得幾千萬片酬
生活都成問題

做電影演員賺得仲多過實業商人

泡菜節目中間廣告成日有最top果班藝人
宣傳過馬路要小心
自家農產品有營養果D
係咪政府強制架
唔係邊有咁多廣告費俾佢地拍

全部資產充公

打破經濟學常識

共匪本性是盜賊，今天國家財困沒收你5成，你算啦，明天又削你Ｄ......

你咪on9啦 ching

咁以後啲錢點洗？

最大問題是抄明星家同鬥死地主一樣，普羅百姓熱烈支持！

好多地主不是太刻薄，老豆見聞194Ｘ年好多地主以為交出財產可保命唔走，結果流放已好彩，有Ｄ俾以前工人當面姦殺妻女再殺全家。

你以為共產黨唔敢沒收佢地財產？

幾億算小啦，有幾套吹到幾十億

個別演員總片酬（含稅）最高不得超過5,000萬元

含稅
依家加咗稅，42%稅
即係演員實收3500萬

啲二，三線城市有幾多人會入戲院睇戲

咁其實真係人工太高喎
拍一套劇嘅錢夠人食一世
唔係針對強國 而係成個世界嘅演藝圈都on9 嘅
明明對國家無貢獻但又搵咁多
演藝文化呢行勁真係無咩用
唔好講乜野軟文化
統治世界係靠經濟同軍隊
軟文化呢d野可有可無

閣下會考是否F

問題核心是國家缺錢，要向Ｄ有反抗能力有錢人開刀充供財產

可能香港班偽人會陸續回歸香港

中國係有外匯管制，每人每日只可以匯2萬人民幣出境，一年總額都唔可以超過5萬美金

一係就搵啲地下錢莊（之前旺角堆㩒錢黑衣人），但呢班人幾估就唔只收你42%

得，但之後共匪話你做非法野，沒收你全部資產

你問人之前係咪應該自計下
3500+0.42*3500=3500+1470=4970約等於5000

教埋你啦，買日本嘢，全部商家都要交8%消費稅
貨品會寫108円（稅込），要計返除稅後價錢係「除以1.08」，108/1.08=100円

利申：大學讀數

睇下劉曉慶下場，要搞死你不會只叫你補返税，是抄你家！

2002年，國稅總局查出劉以及其公司即以虛報收入與支出的方式逃漏稅達1,400萬人民幣（下同，約1,607萬元）而被捕，劉旗下19套房產亦遭公開拍賣。

約....

范冰冰好似拍三日戲收二千萬

你上論壇鳩噏會精確咁打齊咁多個數位
佢最多可以實收35,211,267.6056338

你柒咗就認啦，知你用咗「乘0.42」去計啦

今次真係支持國家。社會主義要有社會主義的特質。

d港星仲話上去開工作室呀啦 出曬事啦而家

好想香港都有批鬥資本家。真好玩。

唔想見到D奶共狗返哂香港

當關智斌係鄰國都可以賺到買樓
我就知個市場唔可以睇小

點比人收稅都好搵過留TVB啦

嘩，好呀，香港都要搞鬥地主。支持國家。

抵丫，奶共奶著屎

票房唔變 比少左啲演員 電影公司咪賺到笑

人地點會返 5千萬都多過你tvb啦

佢地扣晒稅份人工都係高過香港喎......

咁都好D

軟禁就唔係咁講 賺少d唔洗俾人搞

要還既

梗係 收佢70%稅
好過幫別人省錢

搞得一次就有2次
仲唔走路就真係傻

的士陳慘了又要揸返的士了

乜柒嘢扣晒都多過香港
知唔知個重點係冇保證？
香港就一日有聯繫匯率你嗰780萬港幣都係100萬美金
依家支那點解又加稅又封頂大家都好清楚
以前支那多多位都賺得返啲外匯，又有外匯管制，印多多人民幣都唔洗驚
但依家貿易戰，支那擺明唔想你仲製造泡沫推高啲貨幣，問銀行借一億去請陳偉霆，但就賺唔返嘅，以前就話同你印啫，依家印咗分分鐘冇外匯撐
唔只係依個問題，依家支那經濟俾貿易戰影響，購買力多多少少都會減啲，你出一億人民幣可能連一百萬人民幣都未必收得返

你今日1500萬人民幣，聽日可能200萬美金，後日可能變100萬美金都拎唔返（唔好唔記得仲有外匯管制）係香港，你實收780萬港幣，聽日聯繫匯率未死你都可以立即拎100萬美金走

冇咩嘅，依啲就係睇有冇危機意識，畢竟支那模式係冇保證嘅快錢，賺完鬥快走

ching你老母啦 on9仔

無錯
但以前賺得多 值博率都高啲
而家差咁遠未必個個肯博嘅

吓冇人講有能力賺，點解唔可以賺咁多嘅

走得切就係囉
5000萬係人民幣嚟
而且佢封得5000萬同加稅，仲要有追溯期
你方佢唔會再封低啲？
仲未計外匯管制同人民幣貶值
係香港你係實收港幣（啫係美金）
唔安全可以立即拎走

5千萬都根本天文數字
等於一個月幾多既血汗工人？

我要成年先搵到呢個數
啲仆街就拍幾日有

Gem
王祖藍
梁烈唯

但佢地要幾耐先拎得走先
希望佢地冇拎嚟做投資又冇開公司融資爭人錢啦
一陣投資失利又少幾個億
爭人街數還唔到
支那啲錢係天文數字，係因為真係數字，唔係錢嚟
醒嘅就搵方法兌晒外幣，放係第到
唔係一個唔該支那又加你稅
你有幾多千萬都冇分別

其實大陸紅到痴撚線果堆真係唔知憑咩紅
同埋聽講好大牌果堆比咁貴片酬 全部都係比係拍大頭 出樣果d
唔洗出樣既鏡頭都係搵替身

貫切執行國家政策

都多過香港啦，最多賺少d

同當初Ｄ地主以為交返地出來冇事咁天真

差得遠都起碼高過香港啦
香港電視圈咁低成本 又小圈子
成班係度話驚中央充你工 咪傻啦 而家捉黎開刀果兩個都係開哂公司 講緊幾十億甚至百億
係大陸香港最紅果堆拍馬都未追得上人 魚毛仔搞你把撚

賺多d但好大機會俾贏國充公全部身家
vs
賺少d但穩袋美金

咁呢個時候你會點揀？

睇差幾遠囉 1個幾億 1個幾十萬 點都去搏幾億啦

成億但帶唔到返香港 .. 留係贏國用？

留係贏國用又點 要豪洗嘆世界 係贏國都可以好嘆
同埋要運點會運唔到 大把方法啦 螞蟻搬家都大把人做緊

都話撚左土共宜家打走資 , 打你大富大貴藝人 , 你留係贏國明目張膽咁豪呀 ?
螞蟻搬家？你一億要搬幾耐？
我諗全部奶共既藝人 , 甚至范冰冰識走資既方法唔會比你同我少掛
咪一樣捉撚到

贏國要抄家可以係莫需有罪名
以往多外匯 , 你諗法正確
但宜家咁既情況仲想賺人仔？
唔通真係人棄我取咩 , 你不如宜家去大手接里拉宜家低水呀 ,到時升返你就fat fat

印度片不嬲都好睇有深度

山雞 變雞仔啦屌你老母

5千萬都多過香港啦

中央壓價 特區會不跟進嗎

你係大陸的確有機會見財化水 但你係香港連見財既機會都冇
好似王祖藍咁 又掌門人 又寫劇本 拍劇都買唔起樓
返去主持一個節目 就返黎掃幾層樓
劉凱威 的士陳果d更加唔洗講 由2打6變當紅
你驚見財化水定驚冇人識冇大錢賺？

我咪講用宜家狀況俾你揀呀
即係回流返香港定繼續留係贏國 ....
你又同返我講初初 . 初初阿豬阿狗都想返贏國奶啦

咁要睇條友有冇野心
比著我呢D 有2層樓就退休既 幾大都返香港
如果人地仲想博殺賺到盡咪留係大陸囉

之前份工有接觸過，個大陸客搵人轉1億出境，收佢1％都話貴唔搵我間公司都有把選擇

我真係唔知地下錢莊收幾多，但應該唔會收10％以上掛

今次就交稅
下次就交自己個身體出來先有得繼續撈

係度同人擔心人仔會貶值又驚人d錢走唔出中國真係好好笑 你有錢方搞唔到走咩
收個稅後再打八折或者疊埋心水交42%稅都一定一定一定搵多過係HK喇 王早藍係香港D物業係TVB做十世都搵唔到

你覺得佢哋拎咁多片酬，全部係個明星拎晒
你有冇諗過係啲老細洗走啲錢，叫啲明星幫佢哋轉出海外
老共真係想理班友搵幾多咩，佢唔俾啲錢流出去渣